黃之鋒再上庭 祝大家「聖誕新年快樂」

節錄

黃之鋒再上庭 祝大家「聖誕新年快樂」

■黃之鋒昨被押往東區法院應訊，登上囚車前舉起雙手展示手銬。

【未經批准集結案】

【本報訊】前香港眾志秘書長黃之鋒及社運人士古思堯。。。。。。。。。。。。

案件押下月訊

現時正因去年6.21包圍警總案服刑的黃之鋒，昨日早上在荔枝角收押所被鎖上手銬，由懲教人員帶上囚車，前往東區法院應訊。

辯方申請押後答辯，等待終審法院下周一就蒙面法作出的終極裁決，以給予被告法律意見。主任裁判官錢禮因應要求，將案件押後至明年1月29日再訊。黃之鋒昨被押送上庭應訊，身穿黑色大褸的他，多次凝視着公眾席，似乎精神不俗。他在離開法庭時向旁聽席報以微笑說道：「大家聖誕、新年快樂。」大批人士在旁聽席高舉雙手，高呼「之鋒，加油！」及「撐住呀！」

黃之鋒因去年6月21日參與包圍警察總部，被控煽惑、組織及參與未經批准集結等罪名，最終在本月初被重判入獄13個半月，現正服刑。判刑當日，黃之鋒步入囚室前曾大叫：「知道好難捱，但撐住呀！」

黃之鋒（23歲）與古思堯（74歲）同樣被控以參與未經批准集結罪，指他們去年10月5日在港犯案。黃之鋒另外被控在未經批准集結中使用蒙面物品，指他使用耳掛式口罩。

案件編號：ESCC2097/20

祝新居出入平安